%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2018 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[12pt]{article}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-competences}
\usepackage[
  paperwidth=21cm,
  paperheight={29.7cm/3},
  margin=.7cm,
]{geometry}

\begin{document}

Exercices du chapitre 8 (à partir de la page 177).

\rowcolors{1}{}{lightgray}
\begin{tabularx}{\textwidth}{Xl}
  \toprule

  \tabtitle{Savoirs}
  Expérience aléatoire &\\
  Univers, issue, évènement & \\
  \multicolumn{2}{l}{Évènement élémentaire, contraire, impossible, certain ; Union, intersection d'évènements} \\
  Probabilité &\\
  Expérience équiprobable &\\

  \addlinespace
  \tabtitle{Savoir-faire}

  Décrire une union, une intersection, un contraire d'évènements par une phrase & 46, 47 \\
  Utiliser l'union, l'intersection et un contraire pour calculer une probabilité & 10, 11, 14, 15, 46, 47, 50, 51, 52 \\
  Construire, lire et manipuler un diagramme de Venn & 45  \\
  Calculer des probabilités dans des cas d'équiprobabilités & 7, 29, 30, 33, 34 \\
  Construire, lire et utiliser un arbre pondéré ou un tableau & 17, 18, 56, 57, 58 \\
  Calculer des probabilités hors des situations d'équiprobabilités & 6, 32  \\

  \bottomrule
\end{tabularx}

\end{document}
